其實人生/存在有咩意義？

最近苦惱緊呢個問題

我都成日諗

諗得多個人好容易抑鬱

唔駛諗，無
Do whatever you like

意義係自己俾自己

希臘神話有一個故事，講述西西弗斯受到諸神嘅懲罰，要喺地獄不斷推一塊巨石上山；上到山頂，巨石又會自動碌返落山腳，佢每日都要重複呢種徒勞無功嘅工作，直到永恆。

後人有­一個講法，話諸神並唔係用「推石頭」嚟懲罰西西弗斯，而係用觀念，用「我永世都要推石頭實在太慘」嘅呢個觀念。西西弗斯知道自己改變唔到命運，佢唯一可以做嘅，就係繼續推­石頭。

直到有一日，佢發現佢可以蔑視自己嘅命運，甚至用享受呢個過程嚟去否定諸神對佢嘅懲罰，於是，佢感覺到自己係快樂嘅。

但係，我做唔到

如果你信 六道輪回 人生會唔會有啲意思

你有錢就冇依個問題
個世界係遊樂場 而你係可以每日都好開心
不過每個機動遊戲都要俾錢

冇，純粹係世界循環入面嘅其中一環

咁如果個人悲觀咁點算

意義就好似打飛機一樣，你明知係幻想出黎但又充滿快感既一個過程。

認同...可惜我仲未搵到

明明本身心情幾好 但係一諗起呢個問題就即刻
頹哂

遇到挫折或者困難嘅時候好難唔咁諗

即係如果呢一世過得好嘅話下一世可以昇華？

喺香港地要過得不平凡好難
更何況已經輸咗起跑線

係囉，咁點解唔早啲結束佢，要將自己困喺度

其實無 一切都係梵天嘅一場夢

但係到頭來都係一個空

返工就係香港人嘅人生意義。

意義呢d野好主觀
每個人都唔同
我覺得尋找意義本身就已經係一個意義

幾時全世界人類安樂死合法？

既然都認清事實，咁點解我哋唔結束左佢？

咁尋找到個意義之後呢？

搵搵下個意義又覺得橫掂都係要死搵黎做乜

我就係咁諗好似所有嘢都冇意義

毫無意義
一生都尋找緊人生意義
到有一日冇力心灰意冷時
可能去第二個世界會舒服d
或者化為虛無

一來怕痛，二來仲有野未放得低

宜家呢個世代，死真係一個解脫，活着比死更難受

所以根本就冇意義lo

冇一定，生存對每個人都有唔同意義，有啲人就當搵錢係，有啲就當玩係

比啲正能量你。
人生充滿未知，你依家經歷緊嘅嘢，諗緊嘅嘢，唔代表永遠。
我地唔應該咁自大去覺得自己可以預知未來。

所以我好想安樂死
去到真係搞掂晒所有嘢 放得低晒所有嘢
就去了

我覺得係你遇到困難，身體已經放棄咗，你先會跳出來諗有冇意義

如果唔係應該會係遇到挫折時諗點解，點解決

當然諗完用意志override keep going 都係叻仔，或者甚至，根本唔岩你玩，應該一早放棄

但係我而家眼見就淨係見到個未來係痛苦嘅
咁點解我仲要生存落去 去搵呢個所謂嘅意義

只要每推一次石就加exp同識會Lv,咁就好撚快樂

令自己係搵緊意義既過程中，每一個step都係有意義。至少依家死左 都會覺得at least呢個moment係有意義。

我都想，人生真痛苦

快啲去死

但係喺香港 未來係可以預見到咁滯
就係供樓 做樓奴
見着身邊啲人為咗生活/存咁辛苦
點解仲要踩落呢個氹到？

唯有 諗吓 移民幻想下自己去到外國生活會輕鬆啲

淨係為咗呢一個moment
到底值唔值得
就剩係得嗰個時候嘅自己先知

因為你見到既未來唔係100%會實現，無人係全能知道將來會點
既然係咁不如繼續創造同搵意義

多謝鼓勵

繼續尋找下一個意義，直到你離開人世嘅一刻

都係自欺欺人
係幻想裏面醒返只會再痛苦啲

岩啊，所以無人可以judge值唔值得，至少係你創造左果個moment之後先知，所以唯有繼續試左先

但係缺乏動力
點樣破釜沉舟

試下搵下囉，而家放棄就放棄埋以後可以搵到人生意義嘅可能性

將搵人生嘅意義作為你生存嘅意義咪得

見到咩嘢未做過就去試下

只係等死，冇意義，只可以搵啲野做幫助渡過依段時光

所以尋找意義就係維持自己生存嘅動力。。。

唉 我都唔知點 見步行步囉

自己death anxiety 但又唔知人生有咩意義
好苦惱

形容得好好

人如果不沈迷某些事物，是撐不下去的。。。

death anxiety係咩嚟？

驚死 可以叫做心理病

自己尋找

[動畫POST] 進擊的巨人 The Final Season (55) 小粉紅崩潰了

#279 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
我諗創哥有讀卡繆，簡單講儘管生命係冇目的性，存活係冇客觀意義，人生係毫無理由，呢種無力感就謂之荒謬
弗洛可提到違抗軍令而死，同戰死一樣係死，點解要選擇後者
因為前者係自我放棄，係自殺既一種，後者係以反叛姿態拒絕屈服
卡繆認為 人點解唔自殺 同 人存在有咩意義係一樣
自殺冇錯係可以解脫，但只係對世界既投降
面對荒謬既態度 應該係要勇敢去直面荒誕，蔑視悲劇命運既壓迫，唔能夠逃避

團長講生者賦予意義俾死者，令死者既人生唔係冇意義，生者放棄夢想去死，再由下一個生者賦予自己意義
其實就係想講人終有一死，但求竭盡此生去創造生命既意義
衝擊獸巨呢個行為本身就係對抗荒謬，就係對抗殘酷世界嘅唯一辦法，係佢地對世界不妥協既表現，已經係佢地存在既意義
團長既speech係非常震奮人心，所以唔可以話係調和兩個主義，虛無主義有樂觀同悲觀派，但兩種都係繞過、解決唔到問題
創哥基本上係支持存在主義

但係點樣有勇氣、有動力去做呢啲嘢
有時逃避雖可恥，但有用。。。

怕死又唔係嘅 係希望自己死得冇咁痛苦
只求個痛快

其實大家都係平凡地生存緊
因為我哋都做唔到偉人

人生完全搵唔到目標，只可以隨波逐流跟隨社會嘅步伐，做啲自己唔鍾意嘅野。但我每次諗自己死咗之後會點會心就會揦住揦住，唔係怕死同要顧及屋企人我諗我會走先走先

咁到底有咩意思？
生存得咁冇意思咁痛苦點解仲要咁樣落去

人生意義就係，
填滿晒所有時間

搵我

如果我真係自殺嘅話 我真係直接留低我所有錢同屋企人講攞去去買六合彩 中咗嘅話就當係我祝福佢哋，冇中嘅話就真係對唔住

暫時個結論係咪就係人生嘅意義就係搵人生嘅意義

除咗金錢上，感情上都會有少少少少牽掛，即使關係唔算好都係咁話

人生係不斷轉變，人生既意義亦都隨住轉變，所以無固定既意義。
你細路仔時既人生意義，可能只是每日食到雪糕。
到你依家，每日食到雪糕，但就覺得已經沒有意義。
意義，係一個會轉變既概念。

因為生物本能係求生

有得生存一定唔會想死

除非你已經去到一個好痛苦ge地步

不過我又覺得生命本身係存在好多變數

你呢一刻覺得生存無意義，難保你之後ge想法唔會變

再去穩下一個意義

而人生ge意義係不斷變化

正如十年前ge你同衣加ge你都好唔同

10年前嘅我 過得好開心
因為我唔需要顧慮未來
我唔需要顧慮好多嘢
乜撚嘅人生意義我你撚得你
我望住眼前就得啦
10年後嘅我 就係一個行屍走肉

我對於死亡已經處於隨心嘅感覺
你要我依家即刻死我都已經冇所謂
就算我會後悔都已經冇用
因為我已經死咗 所有嘢都已經結束

其實靜觀冥想係唔需要叫自己唔好諗嘢

試吓由當下開始追尋二二

其實講到尾就係無膽，怕失敗。
有咩想做就去做的話，過程就係意義。
香港你頂唔順，就去外國。
唔想打工，就諗點用其他方法搵錢。

所以話我哋都冇得揀出唔出世
除咗自盡之外亦冇權決定死亡
儲低多啲屬於自己同埋重要嘅人嘅回憶咁就夠

慾望

真 冇人可以評斷你既值唔值得

存在主義者講既野未必對所有人都岩聽
搵第二樣野信囉

可以好無意義，庸庸碌碌就一世
但我估每人都會有被觸動嘅人、事..？

我打個例子，比如係環遊世界，對我嚟講人生世上，可以去盡人類能觸及嘅地方、體驗唔同地方文化、同同為人類，但又極不一樣嘅人交流，係人類嘅privilege
或者享受藝術，任何art form，可以令人感動、思考、有衝擊，暫時唯獨是生存，先可以讓我感受到

就係等睇支那幾時亡國

大家唔好咁灰 多d欣賞身邊嘅野先會搵到人生意義 對我黎講係探索世界 睇未睇過嘅好靚嘅大自然風景同動物 了解唔同文化都好有趣 仲有喺好好珍惜同維繋我同我愛嘅人嘅關係

mla

意義在於用
思考人生意義係一種奴隸思想

如果你係你生命嘅主宰
你點解要有用？
鋤頭嘅意義係耕田
魚竿嘅意義係釣魚
因為你知道你需要滿足奴役
所以你至認為自己需要有意義

等我思考下先

繁衍後代，將基因延續落去

快啲睇下pixel套戲 soul
可能會有少少少少啟發

你要相信
the beast is yet to cum

r

希望在明天?
咪ON9啦, 活在當下

而家有野食就食, 玩就玩

下一秒都唔知係點..
明唔明?
有機就打, 有好野就食

ENJOY 左, 享受左先

月光族

去戲院睇Soul啦

所有野都想逼撚死我所以u r god damn right

本身係冇意義
人係因為存在而存在
唔係因為咩嘢需要你而存在
不過搵意義本身都係自己實現
算係搵溫足嘅一個層次

搵錢係開心過洗錢
見住户口個數係咁加就係個意義

愈在乎用嘅人愈低賤
主人賦予意義而唔需要意義

冇model answer冇唯一答案，只有適合同屬於自己嘅答案

以前我都好正面
好想去自己周圍去睇下呢個世界

但呢幾年發生左好多野
呢個世界嘅黑暗面好似暴露哂出黎
成個世界好似比人操控緊咁

加上呢一年連去旅行逃避都做唔到
覺得好抑鬱.....
暫時仲撐到係因為唔想屋企人傷心

棵樹嘅存在本身就係意義